<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>js on Blog do Prof. Fabio</title>
    <link>https://fabioboris.com.br/tags/js/</link>
    <description>Recent content in js on Blog do Prof. Fabio</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Mar 2021 15:30:10 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://fabioboris.com.br/tags/js/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Notas de Aulas de JavaScript: 9. Programação Orientada a Objetos</title>
      <link>https://fabioboris.com.br/posts/notas-de-aulas/javascript/9-programacao-orientada-a-objetos/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Mar 2021 15:30:10 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://fabioboris.com.br/posts/notas-de-aulas/javascript/9-programacao-orientada-a-objetos/</guid>
      <description>Programação orientada a objetos JavaScript é uma linguagem de programação baseada em protótipos (prototype-based language), onde propriedades e métodos podem ser compartilhadas entre objetos. Algumas características interessantes sobre objetos em JavaScript:
 Quase todos objetos JavaScript são instâncias de Object. Um objeto típico herda as propriedades e métodos de Object.prototype. Propriedades e métodos de prototype podem ser sobrescritas. As alterações em prototype podem ser vistas por todos os objetos descendentes. O construtor Object cria um objeto wrapper para um valor dado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notas de Aulas de JavaScript: 8. Programação Assíncrona</title>
      <link>https://fabioboris.com.br/posts/notas-de-aulas/javascript/8-programacao-assincrona/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Mar 2021 20:50:10 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://fabioboris.com.br/posts/notas-de-aulas/javascript/8-programacao-assincrona/</guid>
      <description>Programação assíncrona No modelo de execução síncrono, as instruções de um programa são executadas em sequência, uma após a outra. Nesse modelo, quando uma instrução demorada é executada, o fluxo de execução fica bloqueado, aguardando seu término para que as próximas instruções possam ser executadas.
No modelo de execução assíncrono, é possível executar mais de uma instrução ao mesmo tempo. Assim, uma instrução demorada poderia ser executada &amp;ldquo;em segundo plano&amp;rdquo;, enquanto o restante das instruções continuam normalmente com seu fluxo de execução.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notas de Aulas de JavaScript: 7. Módulos</title>
      <link>https://fabioboris.com.br/posts/notas-de-aulas/javascript/7-modulos/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 20:50:30 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://fabioboris.com.br/posts/notas-de-aulas/javascript/7-modulos/</guid>
      <description>Módulos CommonJS Os padrão de módulos CommonJS foi (e ainda é) utilizado pela plataforma Node.js (usada no back-end), portanto ainda é bastante comum a sua utilização em projetos com JavaScript, uma vez que o padrão ES6 é relativamente novo, sendo lançado em 2015.
// index.js const calculadora = require(&amp;#34;./modulo1.js&amp;#34;); const { VERSAO, mensagem } = require(&amp;#34;./modulo2.js&amp;#34;); console.log(&amp;#34;Versão do módulo:&amp;#34;, VERSAO); console.log(&amp;#34;2+3&amp;#34;, calculadora.somar(2, 3)); console.log(&amp;#34;3-2&amp;#34;, calculadora.subtrair(3, 2)); mensagem(); // modulo1.js module.exports = { somar(a, b) { return a + b; }, subtrair(a, b) { return a - b; } }; // modulo2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notas de Aulas de JavaScript: 6. Arrays</title>
      <link>https://fabioboris.com.br/posts/notas-de-aulas/javascript/6-arrays/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 20:50:20 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://fabioboris.com.br/posts/notas-de-aulas/javascript/6-arrays/</guid>
      <description>Trabalhando com arrays Obter o tamanho de um Array let cores = [&amp;#34;verde&amp;#34;, &amp;#34;amarelo&amp;#34;, &amp;#34;vermelho&amp;#34;]; let tamanho = cores.length; Acessar um item de um Array let primeira = cores[0]; let ultima = cores[cores.length - 1]; Iterar um Array // usando forEach // cores.forEach(function(item, indice, array) { // console.log(item); // }); cores.forEach(item =&amp;gt; { console.log(item); }); // usando for-of for (let item of cores) { console.log(item); } // usando for for (let i = 0, n = cores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notas de Aulas de JavaScript: 5. DOM</title>
      <link>https://fabioboris.com.br/posts/notas-de-aulas/javascript/5-dom/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 20:50:10 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://fabioboris.com.br/posts/notas-de-aulas/javascript/5-dom/</guid>
      <description>Manipulação do HTML DOM O HTML DOM (Document Object Model) é um modelo de objetos de um documento HTML. O DOM de um documento consiste em uma hierarquia de nós, onde cada nó pode ter, opcionalmente, um nó pai (parent) e nós filhos (children).
Um elemento do DOM é um nó que representa uma tag HTML. No DOM, todo elemento (objeto do tipo HTMLElement) é um nó (objeto do tipo Node), mas nem todo nó é um elemento, pois existem outros tipos de nós na hierarquia de um documento DOM, como comentários, blocos de texto, a tag especial &amp;lt;!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notas de Aulas de JavaScript: 4. Estruturas de Controle</title>
      <link>https://fabioboris.com.br/posts/notas-de-aulas/javascript/4-estruturas-de-controle/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2021 20:50:40 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://fabioboris.com.br/posts/notas-de-aulas/javascript/4-estruturas-de-controle/</guid>
      <description>Estruturas de controle if-else // desvio condicional simples if (condição) instrução; // desvio condicional simples com mais de uma instrução if (condição) { instrução1; instrução2; } // desvio condicional composto if (condição) { instrução1; } else { instrução2; } // desvio condicional encadeado if (condição1) { instrução1; } else if (condição2) { instrução2; } else { instrução3; } Exemplo: comparar dois números inteiros fornecidos pelo usuário.
const n1 = parseInt(prompt(&amp;#34;Por favor, digite um número inteiro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notas de Aulas de JavaScript: 3. Escopo, Variáveis e Funções</title>
      <link>https://fabioboris.com.br/posts/notas-de-aulas/javascript/3-escopo-variaveis-e-funcoes/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2021 20:50:30 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://fabioboris.com.br/posts/notas-de-aulas/javascript/3-escopo-variaveis-e-funcoes/</guid>
      <description>Escopo, Variáveis e Funções valor1 = 1; // escopo global var valor2 = 12; // escopo de função let valor3 = 123; // escopo de bloco const valor4 = 1234; // escopo de bloco  // não é possível alterar o valor de uma constante Escopo global valor1 = 1; function func1() { valor1 = 2; { valor1 = 3; console.log(&amp;#34;func1 &amp;gt;&amp;gt; {} &amp;gt;&amp;gt; valor1:&amp;#34;, valor1); // 3  } console.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notas de Aulas de JavaScript: 2. Sintaxe Básica, Tipos e Operadores</title>
      <link>https://fabioboris.com.br/posts/notas-de-aulas/javascript/2-sintaxe-basica-tipos-e-operadores/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2021 20:50:20 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://fabioboris.com.br/posts/notas-de-aulas/javascript/2-sintaxe-basica-tipos-e-operadores/</guid>
      <description>Comentários JavaScript possui comentários de linha e comentários de bloco. Os comentários de linha são definidos após duas barras //. Dessa forma, todo o conteúdo após as duas barras // é considerado comentário e não será interpretado como código.
// Este é um comentário de linha numero = 0; // Atribuir o valor 0 a variável numero Já os comentários de bloco são definidos entre as sequências /* e */. Assim, todo o conteúdo entre as sequências /* e */ é um bloco de comentário e não será interpretado como código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notas de Aulas de JavaScript: 1. Introdução</title>
      <link>https://fabioboris.com.br/posts/notas-de-aulas/javascript/1-introducao/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2021 20:50:10 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://fabioboris.com.br/posts/notas-de-aulas/javascript/1-introducao/</guid>
      <description>Breve história JavaScript foi criada em 1995 por Brendan Eich enquanto ele trabalhava para a Netscape implementando a linguagem no navegador da empresa, o Netscape Navigator.
Inicialmente, o nome da linguagem passou por algumas mudanças, como Mocha e LiveScript até chegar no seu nome atual, o JavaScript.
Atualmente, a linguagem é chamada, em sua padronização, de ECMAScript, e não JavaScript. Essa diferença se dá pelo fato de que JavaScript é uma marca registrada pela então Sun, posteriormente adquirida pela Oracle.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
